\subsection{Filters en het robotmodel}
Het robotmodel heeft input vanuit de wereld, door de stimuli (analoog, zoals het echt is in de wereld) en de percepts (gemeten door sensoren, bevat ruis).
Ook bij de actuatoren is deze ruis tussen het perfecte commando en de daadwerkelijke actie.
Binnen de wereld van filters heet dit ook de measurement en de actie.
Dit is zoals de robot er intern (controller) van uit gaat dat de wereld is.

\subsubsection{State}
Een state wordt genoteerd op een bepaalde tijd.
Daarmee kunnen we ook over het verloop van een state spreken, door verschillende tijdsmomenten.
Een state bestaat uit een aantal variabelen in een \textbf{state vector}.
Als deze genoeg veranderen gaan we over in een andere state.
\[ x_t \to [a, b, c, d]\]
Hier beschrijft \textit{t} de tijd.
De vector rechts is een verzameling van variabelen die een waarde hebben.
Deze vector kan alle waarden die een systeem beschrijven bevatten.

De states hebben geen kennis van het verleden, zodra we overgaan naar een nieuwe state vergeten we de vorige states.
Zolang er geen significante verandering is, blijft het systeem in de state.

\subsubsection{Measurement}
Een measurement lijkt veel op een state.
Het bestaat uit een measurement vector die alle metingen bevat, en is een momentopname.
Deze vector is noisy, omdat deze direct uit de sensoren komt.
\[ z_t \to [a, b, c, d] \]

\subsubsection{Control}
Een control vector lijkt op de state en op de measurement.
Ook deze vector bevat voor iedere actuator een waarde.
\[ u_t \to [a, b, c, d] \]

\subsubsection{Belief}
Dit is het geloof van de robot, waar deze op redeneert.
Dit benadert de echte waarde zo dicht mogelijk, door gebruik van de filters.

\subsubsection{State variabelen}
\begin{itemize}
    \item Statisch
    \begin{itemize}
        \item Offline
        \item Online
    \end{itemize}
    \item Dynamisch
\end{itemize}

\paragraph{Configuratie van de robot}
Dit beschrijft de huidige toestand van de robot.
Dit bevat bijvoorbeeld de positie en de pose van de robot, maar ook de limitaties van de robot, zoals minimale draaicirkel.

\paragraph{State ontwikkeling}
Een \textbf{complete state} is een state waarin alle informatie voor het voorspellen van de toekomst bekend is.
Volgens de theorie van Markov chains moeten deze hieraan voldoen.

Markov chains kunnen geen informatie van vorige states gebruiken.
Deze informatie kan wel in de nieuwe states worden opgenomen om de informatie toch mee te nemen.

\paragraph{Probabilistisch}
Een robot is, net zoals wij, niet zeker van wat deze ziet.
Dit geldt nog meer voor een robot, omdat deze door beperkte sensoren de wereld moet waarnemen.
Doordat de robot probabilistisch is, kan deze met berekeningen steeds zekerder worden van de wereld.

\subsubsection{Verschillen van ons gebruik van Markov chains met de theorie}
\begin{itemize}
    \item \textbf{We gebruiken incomplete states} \\
    Dit betekent dat we accepteren dat we niet alle informatie hebben die we nodig hebben.
    \item \textbf{Discrete states space ipv continuous state space} \\
    Er is te weinig rekenkracht om alles altijd te berekenen.
    Daarom gaan we uit van een deterministisch systeem.
    We maken alle waarden bijvoorbeeld digitaal in plaats van analoog, en tijd wordt ook in discrete waarden opgedeeld.
    \item \textbf{Measurement en control niet tegelijk} \\
    Voor het gemak is dit niet tegelijk.
    In praktische zin is dit mogelijk wel zo, maar in de modellen niet.
    We meten eerst, voor we de actie uitvoeren ( \(z_t \to u_t\) ).
\end{itemize}

\subsubsection{Markov chain}
\[ P(x_t | x_{t-1}, P) \]
Dit is de meest simpele vorm van een Markov chain.
Deze is homogeen, dit betekent dat de tijd geen invloed heeft op de transitiematrix.
Er wordt hier nog niet gemeten, of een actie uitgevoerd.

\[ P(x_t | z_t) \]
Dit beschijft een systeem waar ook wordt gemeten.
De wereld is hier partially observable.
Niet alle informatie die nodig is voor een onderbouwde keuze is dus beschikbaar.
Dit is een Hidden Markov Chain (HMC). (Discreet Bayes Netwerk (DBN) is een andere naam)
De formule hier heet de measurement probability.

\[ P(x_t | u_t, z_t) \]
Bij deze keten wordt de actie ook meegenomen. De nieuwe formule heet de state transition probability.
De kans beschrijft hoe groot de kans op een nieuwe state is gegeven een gedane actie en meting.

\[ bel(x_t) = P(x_t | u_t, z_t) \]
Deze formule beschrijft het belief van de robot.
Dit is hetzelde als de kans op de state.
Het "gewone" belief is op basis van een meting.

\[ \overline{bel}(x_t) = P(x_t | u_t, z_t) \]
Dit is het berekende belief van de robot.
Dit lijkt heel erg op het normale belief, maar is op basis van een voorspelling.
Heet ook wel het \textit{bar belief} of \textit{calculated belief}.

\subsubsection{Wat doet een filter in het robotmodel?}
Een filter wordt gebruikt om het belief constant bij te stellen.
Dit is het filteren waarmee de ruis uit de metingen kan worden weggehaald.
Het is een slimmere manier om incorrecte metingen te corrigeren dan om de hoogste of laagste waarden weg te halen, en bijvoorbeeld een rolling average.
